[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({7914e9fa-2c290a27})
# zabbix\_agentd

Раздел: Команды обслуживания (8)\
Обновлено: 2019-01-29\
[Index](#index) [Return to Main Contents](/documentation/5.0/manpages)

------------------------------------------------------------------------

[ ]{#lbAB}

[comment]: # ({/7914e9fa-2c290a27})

[comment]: # ({new-75de926e})
## НАИМЕНОВАНИЕ

zabbix\_agentd - демон Zabbix агента [ ]{#lbAC}

[comment]: # ({/new-75de926e})

[comment]: # ({new-b8c27067})
## ОБЗОР

**zabbix\_agentd** \[**-c** *файл-конфигурации*\]\
**zabbix\_agentd** \[**-c** *файл-конфигурации*\] **-p**\
**zabbix\_agentd** \[**-c** *файл-конфигурации*\] **-t**
*ключ-элемента-данных*\
**zabbix\_agentd** \[**-c** *файл-конфигурации*\] **-R**
*опция-контроля*\
**zabbix\_agentd -h**\
**zabbix\_agentd -V** [ ]{#lbAD}

[comment]: # ({/new-b8c27067})

[comment]: # ({new-ecdda52c})
## ОПИСАНИЕ

**zabbix\_agentd** это демон для мониторинга различных параметров
сервера. [ ]{#lbAE}

[comment]: # ({/new-ecdda52c})

[comment]: # ({new-63567f56})
## Параметры

**-c**, **--config** ​*файл-конфигурации*  
Использование альтернативного *файла-конфигурации* вместо файла по
умолчанию. Необходимо указать путь к файлу конфигурации.

**-f**,​ **--foreground**  
Запуск Zabbix агента в приоритетном режиме.

**-R**, **--runtime-control** ​*опция-контроля*  
Выполнение административных функций в соотвествии с *опцией-контроля*.

[ ]{#lbAF}

[comment]: # ({/new-63567f56})

[comment]: # ({new-5333e0f4})
### 

  
Опции управления работой

  
**​log\_level\_increase**\[=*цель*\]  
Увеличение уровня журналирования, действует на все процессы, если цель
не указана

  
**​log\_level\_decrease**\[=*цель*\]  
Уменьшение уровня журналирования, действует на все процессы, если цель
не указана.

[ ]{#lbAG}

[comment]: # ({/new-5333e0f4})

[comment]: # ({new-199def5e})
### 

  
Цели контроля уровня журналирования

  
*pid*  
Идентификатор процесса

  
*тип-процесса*  
Все процессы указанного типа (например, listener)

  
*тип-процесса,N*  
Тип процесса и его номер (например, listener,3)

```{=html}
<!-- -->
```
**-p**, **--print**  
​ Вывод известных элементов данных и выход. По каждому элементу данных
при тестировании используются либо общие значения, либо конкретные
значения по умолчанию. Такие умолчания перечисляются в квадратных
скобках, как параметры ключей элементов данных. Возвращаемые значения
заключены в квадратные скобки и имеют префикс в виде типа возвращаемого
значения, отделенного символом pipe. У пользовательских параметров тип
всегда **t**, так как агент не может определить все возможные
возвращаемые значения. Элементы данных, которые отображаются как
рабочие, не гарантируются, что будут работать с Zabbix сервера или через
zabbix\_get, так как при опросе работающего демона агента права доступа
или окружение могут быть различными. Возвращаемые типы значений:

  
d  
Число с плавающей точкой.

  
m  
Не поддерживается. Такое может произойти из-за запроса элемента данных,
который работает только в активном режиме, таких как элемент данных
наблюдения за журналом или элемент данных, который требует несколько
собранных значений. Проблемы прав доступа или некорректные
пользовательские параметры могут также привести к состоянию не
поддерживается.

  
s  
Текст. Максимальная длина не ограничена.

  
t  
Текст. Так же как и **s**.

  
u  
Целое число.

**-t**, **--test** ​*​ключ-элемента-данных*  
Тестирование одного элемента данных и выход. Смотрите **--print** о
формате вывода.

**-h**, **--help**  
Вывод этой справки и выход.

**-V**, **--version**  
Вывод информации о версии и выход.

[ ]{#lbAF}

[comment]: # ({/new-199def5e})

[comment]: # ({new-fcfd4796})
## ФАЙЛЫ

*/usr/local/etc/zabbix\_agentd.conf*  
Расположение файла конфигурации Zabbix агента по умолчанию (если не
изменено в процессе компиляции).

[ ]{#lbAG}

[comment]: # ({/new-fcfd4796})

[comment]: # ({new-539868a7})
## СМОТРИ ТАКЖЕ

**[zabbix\_get](zabbix_get)**(8), **[zabbix\_proxy](zabbix_proxy)**(8),
**[zabbix\_sender](zabbix_sender)**(8),
**[zabbix\_server](zabbix_server)**(8) [ ]{#lbAH}

[comment]: # ({/new-539868a7})

[comment]: # ({new-e55ed07e})
## АВТОР

Алексей Владышев <<alex@zabbix.com>>

------------------------------------------------------------------------

[ ]{#index}

[comment]: # ({/new-e55ed07e})

[comment]: # ({new-6ea4e50b})
## Оглавление

[НАИМЕНОВАНИЕ](#lbAB)

[ОБЗОР](#lbAC)

[ОПИСАНИЕ](#lbAD)

[ПАРАМЕТРЫ](#lbAE)

[](#lbAF)

[](#lbAG)

  

[ФАЙЛЫ](#lbAF)

[СМОТРИ ТАКЖЕ](#lbAG)

[АВТОР](#lbAH)

------------------------------------------------------------------------

This document was created by man2html, using the manual pages.\
Time: 08:31:40 GMT, January 19, 2016

[comment]: # ({/new-6ea4e50b})
